Python:
What is the data type of the result in the following expression: 10 / 2?
a. int
b. float
c. str
d. bool
Ans:b
Which data type is used to represent a sequence of characters in Python?
a. int
b. float
c. str
d. list
Ans :c

What is the output of bool("False")?
a. False
b. True
c. TypeError
d. None
Ans:a

In Python, which data type is used to store an ordered collection of elements with no duplicate values?
a. tuple
b. list
c. set
d. dictionary
Ans:d
What is the result of the expression 3 ** 2?
a. 5
b. 6
c. 9
d. 27
Ans:c
What does the % operator do in Python?
a. Exponentiation
b. Floor division
c. Modulus
d. Multiplication
Ans:c
What is the result of the expression 5 // 2?
a. 2.5
b. 2
c. 3
d. 2.0
Ans:b
In Python, how is a block of code inside an if statement defined?
a. By indentation
b. By braces {}
c. By parentheses ()
d. By square brackets []
Ans: a

What is the purpose of the elif keyword in Python?
a. It signifies the end of an if statement.
b. It is used to catch exceptions.
c. It is an abbreviation for "else if" and is used for multiple conditions.
d. It represents a loop in Python.
Ans:c
In a for loop in Python, what does the range(5) represent?
a. The numbers 0 to 5 (inclusive)
b. The numbers 1 to 5 (inclusive)
c. The numbers 0 to 4 (inclusive)
d. The numbers 1 to 4 (inclusive)
Ans:c
What is the output of int("10")?
a. 10
b. "10"
c. TypeError
d. None
Ans:a
Which data type is mutable (can be modified after creation) in Python?
a. int
b. float
c. str
d. list
Ans:d
In Python, how do you check the type of a variable?
a. typeof(var)
b. typeOf(var)
c. type(var)
d. var.type()
Ans:c

What is the result of the expression 5 != 5?
a. True
b. False
c. Error
d. None
Ans:b
What is the purpose of the and operator in Python?
a. Logical AND
b. Bitwise AND
c. Assignment AND
d. Concatenation
Ans:a
Which operator is used for string concatenation in Python?
a. +
b. -
c. *
d. /
Ans:a
What does the in operator do in Python?
a. Membership test for lists and strings
b. Exponentiation
c. Bitwise AND
d. Modulus
Ans:a
In Python, what is the purpose of the else clause in an if statement?
a. It is used for error handling.
b. It contains the main block of code.
c. It is executed when the if condition is True.
d. It is executed when the if condition is False.
Ans:d
How can you terminate a loop prematurely in Python?
a. stop statement
b. end statement
c. break statement
d. terminate statement
Ans:c
What is the purpose of the pass statement in Python?
a. It indicates the end of a code block.
b. It is a placeholder and does nothing.
c. It is used to define a function.
d. It is a comment.
Ans;b
What is the result of the expression 8 // 3?
a. 2.67
b. 2.0
c. 2
d. 2.5
Ans:c
What is the purpose of the or operator in Python?
a. Logical OR
b. Bitwise OR
c. Assignment OR
d. Concatenation
Ans:a
Which operator is used for exponentiation in Python?
a. **
b. ^
c. //
d. %
Ans:a
In Python, what is the purpose of the elif clause in an if statement?
a. It is executed when the if condition is True.
b. It is used for error handling.
c. It is a short form of "else if" and is used for multiple conditions.
d. It contains the main block of code.
Ans:c
What is the output of the following code snippet?
num = 7
if num % 2 == 0:
 print("Even")
elifnum % 3 == 0:
print("Divisible by 3")
else:
 print("Odd")
a. Even
b. Divisible by 3
c. Odd
d. None
Ans:c
num = 7
if num % 2 == 0:
 print("Even")
elifnum % 3 == 0:
print("Divisible by 3")
else:
 print("Odd")



programs:

Task 1: Arithmetic Operators
# Write a program that takes two numbers from the user and performs the following operations:
# - Addition
# - Subtraction
# - Multiplication
# - Division
1.AIRTHEMATIC 
ADD:
ex :a=100
    b=200
    sum =a+b
    print("sum of two numbers is :",sum)
sub :
ex:a=100
   b=20
   diff=a-b
   print("difference of two numbers is :",diff)
multiplying: 
ex: a=100
    b=2
    product=a*b
    print("product of two numbers is :",product)
divison :
ex :a=100
    b=20
    div=a/b
    print("division of two numbers is :",div)


# Task 2: Logical Operators
# Write a program that asks the user for their age.
# - If the age is less than 18, print "You are a minor."
# - If the age is 18 or older, print "You are an adult."
age=21
if age<18:
print(“you are minor”)
else:
print(“you are an adult”)

# Task 3: Comparison Operators
# Write a program that compares two strings entered by the user.
# - If the strings are equal, print "Strings are equal."
# - If not, print "Strings are not equal."
Ans; string1=input(“enter the first string:”)
       String2 =input(“enter the second string:”)
If string1==string2:
Print(“strings are equal”)
Else:
Print(“strings are not equal”)

# Task 4: While Loop
# Write a program that uses a while loop to print the numbers from 1 to 5.
Ans: i=1
     while i<=6:
print(i)
i +=1

# Task 5: For Loop
# Write a program that uses a for loop to iterate over a list of fruits and print each fruit.
Ans:fruits =[“apple”,”banana”,”cherry”,”grapes”]
For fruits in fruits:
Print(fruits)

# Task 6: Lists
# Create a list of numbers and perform the following operations:
# - Add a new number to the list.
# - Remove an existing number from the list.

Ans: list=[10,20,30,40,50]
list.append(60)
List.remove(30)
print(30)

# Task 7: Dictionaries
# Create a dictionary representing a person with attributes like name, age, and city.
# - Print the person's information.
# - Add a new attribute (e.g., occupation) to the dictionary.

Ans:Dict={“name”:”pasha”,”age”:”27”,”city”:”Eluru”}
print(“person Information:”)
print(“name:”,person[“name”])
print(“age:”,person[“age”])
print(“city:”,person[“city”])
person[“occupation”]= “software engineer”

print(“\n updated Information with occupation:”)
print(“name:”,person[“name”])
print(“age:”,person[“age”])
print(“city:”,person[“city”])
Print(“occupation:”,person[“occupation”]




# Task 8: Combine Control Statements and Operators
# Write a program that asks the user to enter two numbers.
# - If the sum of the numbers is greater than 10, print "Sum is greater than 10."
# - If the sum is less than or equal to 10, print "Sum is less than or equal to 10."

Ans: num1= float(input(“enter the first number:”)
         Num2= float(input(“enter the second number:”)
sum of numbers=num1 + num2
If sum of numbers>10:
print(“sum is greater than 10:”,sum of numbers)
else:
Print(“sum is less than or equal to 10:”,sum of numbers)


9.Write a Python program to count the occurrences of each word in a given string.
Ans;def word_count(str):
counts = dict()
    
        words = str.split()

        for word in words:
        
        if word in counts:
            
            counts[word] += 1
        else:
            
            counts[word] = 1

    
    return counts

10.Write a Python program to find the factorial of a given number using recursion.

Ans: def factorial(n): 
	
	
	if (n==1 or n==0):
		
		return 1
	
	else:
		
		return (n * factorial(n - 1)) 
